花旗「錯匯9億美元」鬧史上最大烏龍 收款人賺到！法院判決免還錢

花旗「錯匯9億美元」鬧史上最大烏龍
收款人賺到！法院判決免還錢

▲跨國金融業巨頭之一的花旗集團（Citigroup）去年錯匯了將近9億美元的貸款利息給放款人。（圖／達志影像／美聯社）

美國花旗集團（Citigroup）去年8月發生堪稱史上最大的銀行業錯匯事件，誤將5億美元匯給露華濃（Revlon）的放款人，採取法律行動後，美國法院近日出乎意料地宣布花旗敗訴，將無法拿回錯匯款項，跌破眾人眼鏡。

路透社指出，美國曼哈頓地區法官弗曼（Jesse Furman）於16日裁定，花旗在2020年8月11日的轉帳是「最終且完整的交易」將不會被撤銷，包含Brigade、HPS與Symphony等代表放款人的10家資產管理公司，將不必繳回花旗錯匯將近5.04億美元的款項。

花旗當時是美妝公司露華濃的貸款機構，原本該匯出約780萬美元的利息給借錢給露華濃的放款人，卻意外匯出超過100倍金額的8.93億美元，要求放款人返還溢付款項，但上述10家資產管理公司卻拒絕繳回，花旗因此提出訴訟追討剩餘的約5億美元款項。

弗曼表示，要去相信身為金融機構巨頭的花旗銀行，犯下從未發生的錯誤，導致近10億美元的損失，幾乎是不合理的，而對本就該收到匯款的放款人來說，也有理由相信，這些款項是故意支付，而非錯誤的款項。對此，花旗發言人則表示，「我們強烈反對這一決定，並打算繼續上訴，直到追回全數資金。」

這些機會

美國法律有時真係好難理解

借左錢比人有人還錢比你好正常下嘛

死咗追唔返條數
冇人敢旭佢

估佢唔到

花旗銀行： 😯😯😯

賺夠益人

禁錯制條友實俾人告

憑我自己戶口收返嚟嘅錢 點解要還

香港d PayMe 入錯錢點睇？

咁係當佢一次過還左好多期嘅息
定係還左一期息＋其他當送錢？

D錢唔係花旗直接借俾露華濃?

英國普通法一定追得返

花旗自己問露華濃拎返囉

我都想中

😦😦😦

以為一個普通平民一注獨得9億

No 花旗做中介

促進經濟

依個係憑我本事收既9億，點解要還？
屌你老母🖕

而對本就該收到匯款的放款人來說，也有理由相信，這些款項是故意支付，而非錯誤的款項。

應該係因為之後放款人都會收返呢筆錢
所以法庭判放款人合理相信citi提早還錢
所以判放款人唔駛還
所以如果citi俾錯1000億嘅話就有可能收返

可以用黎拍半澤直樹

搵佢幫手ok?

偉？

收款人賺到d咩
筆錢本身係佢借出去既
而家提早還利息唔係收少好多

阿偉 係度嗎？

咁即係當還左錢？

花旗：😦😦😦

cls法院

入錯錢既staff駛唔駛賠？

10家資產管理公司, 喺度嗎?

濃, 在嗎?

你係藍就唔洗還

賠300蚊

憑自己實力攞做乜要還 屌你老母🖕🏻

屌你老母有連豬連狗連鼠連牛你用，你係要用紅色企業whatsapp既emoji
你仆街死啦撚樣

平民實俾人告到嘔返突出黎

邊度都係㗎喎 過錯錢無得拎返

唔明
咁戇鳩對社會有咩着數

原本間野冇錢還

不嬲無仇報

咪係 條撚樣仆街死啦

點知個職員係咪夾埋外人做野

點同
Payme轉錯嗰啲唔係你嘅錢
今次嗰九億真係債主嘅錢嚟

用AML封翻嗰個人account 要求解釋資金來源咪可以搶翻囉

你平時係咪份人好認真同埋emoji好似係apple出

如果唔駛賠個個咁做真係發達啦

有幾難理解
換個角度,你匯錯款銀行都唔會幫你追回,因為銀行唔知你同收款人有咩問題

點用連登表情表達到呀偉出嚟

但美國唔係有包攬訴訟咩？
應該好多頂尖律師會出黎幫佢?

Apple emoji嚟㗎

但係銀行唔幫你追返舊錢, 情有可願,
因為銀行只係中介. 而且合約上可能講明佢無責任
但依家問題重點係匯款人有無得追返受款人

可以退休了

Unicode consortium 都算紅色企業？

emoji係unicode標準嚟
唔識咪鳩嗡

可惜人地係法治國家

俾一億個法官，可能有計傾嘅

Apple出電動車之後你會唔會話車係Apple發明？

員工犯錯唔係賠好少㗎咩

拍得住之前有個連登仔入錯油
搞到生態危機

用過citi d system 就知未必關人事

呢set emoji真係apple出的
係 whatsapp攞咗去喺android版都用呢一set

起完底發現你真係弱智

咪on9啦，普通法唔係咁架，自己search, unjust enrichment

唔知 香港就一定唔得

#8係真係打個emoji落去
出咩樣係睇你用邊部機
你用iPhone就當然係Apple出
但其他電話/電腦就唔係

你係律師定咩

Balltai 手joke 又扮cctai , 辛苦晒

連登好多post 告都告唔入

自己再search, “money had and received”

Er.... 因為冇錢比律師費，唔係告唔入, 我大部份post都有留言 冇鳩人理我
利申做過下依d cases...

睇source code啦
Png嚟的
咩機都係出呢個樣
只係個img tag 有多個 alt attribute記低你copy時會copy邊個emoji

就係因為呢筆錢之後都會匯俾收款人
所以唔算unjust
當係citi提早還錢

🤯

所有case facts 都係arguable, 而加係斟酌香港法下面有冇merit and principles 去argue, apparently yes...

阿濃，在嗎?

點解冇人匯錯錢畀我

要睇份contract個債仔有無option提早還清
有嘅話債主收到錢當提早還清好正常喎
無嘅話就有得拗
如果唔係以後債主收到錢都唔可以當你還咗
要你白紙黑字確認嗰啲係還款先至可以停計息
因為佢地都唔可以合理動用嗰啲資金

美國啲判案真係好正
之前有個女人告間煙廠 理由係佢丈夫食果果間煙廠既香煙 肺癌死左 要求煙廠賠償
判決勝訴個金額大到間廠要直接破產

睇個兩段中文新聞都係好1999，冇咩認真討論價值

我剩係用Windows睇#8已經第二個樣
依家又唔係講緊WhatsApp

Citibank真係垃圾之最，以為得香港citi既銀行服務錯漏百出，原本美國citi都係，上樑不正下樑歪，垃圾即係垃圾

Windows明明係同一個樣
你用咩browser

原來又係波台啲傻閪

無得EC
molamola

你係咪一世剩係用過iPhone?

你咩browser?
我而家都係用緊android同windows

法律都憎人富貴
Citi加油

民主國家

cap圖連登App，用咗手機廠自家emoji
至於Windows browser睇返的確好似你咁講係轉換咗，更正返

apple 又咪一樣紅色

Android chrome都係用apple 款式
咁我相信連登嘅developer係想大部份情況想統一用apple嗰set emoji
係android app裏面唔係用web view所以統一有難度

呢類po冇8成都有7成 comment係屌過錯數條友，支持hold住錢唔還唔用，被人告先話咩都唔知，唔信人報警會有用會追得番

👈👈👈👈👈👈👈

即刻有錢投資

收撚皮啦關民唔民主咩事

憑佢本事......

但係數字差額唔正常吖嘛

花旗銀行：我哋喺2月4日同埋2 月5日重覆將快手科技(股票編號:1024)嘅新股退款存入至您嘅戶口，我哋已經喺2月5日將重覆嘅退款喺您嘅港元戶口扣除以作更正。為您帶來不便，我們深表歉意。查詢 +85228600222

花旗唔係第一次過錯錢
之前退左兩次快手錢比我

因為入錯標就冇左2千萬港紙條友唔知而家撈緊咩

a你老母咩日本狗出架傻閪 叫得浪子個人都on99

咁revlon以後還錢就citibank自己袋返?

睇連登原來咁多野學
咁呢個年代仲返學校做乜鳩
讀連登啦

但係相信與否係咪重點先
超怪

正常
無可能一單交易你比完錢收完貨
轉頭打比銀行話入錯數 要拎翻啲錢

其實咁樣
我會覺得係法律有問題囉

天降橫財

有錢人既世界
你試下如果係普通市民 一早判咗要還
但係依十間資產管理公司應該花大錢請咗律師

法律本身有FLAWS, 講到尾咪又係人判

👁👄👁

呢啲真係憑本事借返嚟啦

呢下反手幾正

但可以喺欠款度扣返

點會唔得啊
一般程序銀行會刮嗰條友出嚟
佢唔肯還就報警等警察搞
大把呢啲case 最後搵警察都無得佢唔還

其實個原理係咁:

你爭卡數，叫朋友幫你還住啲息先
點知你朋友㩒錯掣一次過幫你找晒條數
你朋友想向銀行追返條數，佢話本身只係想還息，點知㩒錯掣
銀行唔肯還，你朋友就去告銀行

你 ＝ 露華濃
朋友 ＝ Citibank
銀行 ＝ 債主

呢單野應該係有啲古惑
因為Relvon條數係由Citi做中間人幫佢跑返嚟
之後Relvon唔掂，Citi借錢俾佢還息，跟住又鬼鬼崇崇幫Relvon做債務重組
啲債主一路都覺得唔會收得返晒啲錢，而家一次過收得返，Citibank又唔係等住條數開飯，我就一定唔會還返出去

唔知呢到有冇人做financial bank
照計咁大筆數，起碼有一堆人經手加Paperwork條數先出到去？

對家嘅律師都幾勁；不過花旗應該都係輸利息。當自已借囉

收款人如果無行騙行為，理論上還俾你只係人情

呢次真係要召喚😦😦😦
客匯錯要求銀行幫果陣 銀行就叫客私了
依家銀行自己錯 唔係應該銀行私了咩

啲7頭法官以為自己好撚公正 實則害撚死自己國家
幾撚7多無理判決搞撚到要賠錢比外國

呢啲野有無可能喺中國發生

無錯既 不過出街小心睇路

ching又見到你
你係咪喺連登set左filter有legal野就send notification

應該會上訴到啦

點解我會睇得明

免還錢

垃圾國家

諗起啲年經post 做嘢犯過咩最嚴重嘅錯

係咪嗰黑人？

阿偉？

點知你係唔係還埋本金？

你覺得間銀行用錢請律師會平過佢地咩
為左10億 幾多錢都要比啦

unicode 都唔用sls

咁大額交易實要經過好多關卡先滙到出去
咁你自己D監控系統全 fail
怪得邊個

同架船入錯油再漏油事件有得比

花旗幾時派錢畀我

最癲試過返工做錯啲咩

中国法律最易理解
政府一定贏